# Gestion de Projet et Génie Logiciel, M1, département informatique, Lyon 1

## Dates importantes

<!-- [Cf. ADE](http://adelb.univ-lyon1.fr/direct/index.jsp?projectId=4&days=0,1,2,3,4&resources=33140&weeks=4,5). -->

* Emploi du temps : Cf. ADE.
  Attention : les groupes ne sont pas correctement entrés dans ADE.
  Utilisez la ressource "M1 informatique" plus votre groupe pour voir l'emploi du temps.

* Rendu du TP noté : vous devez avoir rempli le champ URL de TOMUSS avant vendredi 10 septembre 2021. Le rendu final est le dimanche 7 novembre 2021 à 23h59. Voir
  [projet-note.md](projet-note.md) pour un récapitulatif des consignes.

* Examen : mercredi 1er décembre 2021. 1h30 (sauf tiers-temps) Consignes : Seules 5
  feuilles A4 recto-verso (donc 10 pages au total) sont autorisées à
  l’examen. Leur contenu est libre. Elles peuvent être une sélection de
  transparents, ou manuscrites, avec une taille de caractère de votre
  choix. Les annales de l'examen sont dans le répertoire [exam/](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/exam/)
  et [sur l'ancienne page du
  cours](http://www.tabard.fr/cours/2017/mif01/). Prévoyez un stylo
  bleu foncé ou noir, et un blanc correcteur.

Barème : 50% examen / 50% TP. Seul l'examen est rattrapable en session 2.

## Enseignants et contacts

* A: [Matthieu Moy](https://matthieu-moy.fr/) (responsable du cours)
* B: [Lionel Medini](https://perso.liris.cnrs.fr/lionel.medini/)
* C: Lucien Ndjie (email : prénom.nom@ens-lyon.fr)
* D: [Paul Iannetta](https://perso.ens-lyon.fr/paul.iannetta/research/) (email : prénom.nom@ens-lyon.fr)
* E: Nicolas Levy (email : prénom.nom@ens-lyon.fr)

(Lorsque ce n'est pas précisé, l'email prenom.nom@univ-lyon1.fr fonctionne)

## Enseignement présentiel, vidéos et messagerie instantanée

Si la situation sanitaire le permet, le cours sera en 100% présentiel, mais les étudiants qui le souhaitent peuvent utiliser les vidéos préparées l'an passé pour les cours magistraux (disponibles sur le mediacenter Lyon 1, et sur la [playlist youtube](https://www.youtube.com/playlist?list=PL6-YbcqXawf5ED3NHDZYejWJaAschnrO0)).

Les CM de cette matière sont majoritairement en 100 % distanciel avec des vidéos disponibles à l'avance. Vous pouvez interagir avec les enseignants sur ce canal : [mif01](https://go.rocket.chat/invite?host=chat-info.univ-lyon1.fr&path=invite%2Fi5Lsmn). Vous pouvez utiliser ce canal pour poser vos questions, faire des remarques, demander de l'aide, ... pendant les séances et en dehors (nous ferons notre possible pour lire les messages au moins une fois par jour en semaine). D'autres canaux pourront être créés si besoin. Il est recommandé d'avoir le tchat ouvert même si vous êtes physiquement présents au Nautibus : vous pouvez poser des questions sur le tchat si vous pensez qu'elles intéressent d'autres étudiants, et nous utiliserons peut-être ce canal pour passer des informations à tout le monde pendant les séances.

`chat-info` utilise le logiciel [RocketChat](https://rocket.chat/), vous pouvez l'utiliser dans un navigateur, et/ou installer le client RocketChat sur votre PC, Mac ou smartphone. Dans tous les cas il est indispensable de suivre le lien d'invitation pour s'inscrire au canal : [mif01](https://go.rocket.chat/invite?host=chat-info.univ-lyon1.fr&path=invite%2Fi5Lsmn).

## Nouvelles du cours

Les informations de dernière minute sont disponibles ici :
[NEWS.md](NEWS.md). Les informations importantes seront envoyées par
email, ce fichier en contient une copie.

## CM 1 (6/9/2021) : Introduction

### Intro du cours

* Vidéo : [<img src="https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/MEDIA200905205340171/preview.jpg" width="128" height="72" />](https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/?video=MEDIA200905205340171)

* Transparents : [00-intro-cours-slides.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/00-intro-cours-slides.pdf) (version imprimable : [00-intro-cours-handout.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/00-intro-cours-handout.pdf))

### Introduction au génie logiciel

* Vidéo : [<img src="https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/MEDIA200812122241525/preview.jpg" width="128" height="72" />](https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/?video=MEDIA200812122241525)

* Transparents : [01-introduction-slides.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/01-introduction-slides.pdf) (version imprimable : [01-introduction-handout.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/01-introduction-handout.pdf))
  
## TP 1 (6/9/2021) : Mise en route Java

* Salles :
  - groupe A: Nautibus TP 1, Nautibus TP 2
  - groupe B: Nautibus TP 3, Nautibus TP 4
  - groupe C: Nautibus TP 5, Nautibus TP 6
  - groupe D: Nautibus TP 7, Nautibus TP 8
  - groupe E: Nautibus TP 9, Nautibus TP13

* Énoncé : [TP1-java/README.md](TP1-java/README.md)

## CM 2 (7/9/2021) : Outillage : Maven, la forge Gitlab, intégration continue, coding style ... 

### Maven, Forge, Intégration Continue

* Vidéo : [<img src="https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/MEDIA200812085007594/preview.jpg" width="128" height="72" />](https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/?video=MEDIA200812085007594)

* Transparents : [02-cm-maven-forge-ic-slides.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/02-cm-maven-forge-ic-slides.pdf)
  (Version imprimable : [02-cm-maven-forge-ic-handout.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/02-cm-maven-forge-ic-handout.pdf))

## TP 2 (7/9/2021) : Outillage

* Salles :
  - groupe A: Nautibus TP 1, Nautibus TP 2
  - groupe B: Nautibus TP 3, Nautibus TP 4
  - groupe C: Nautibus TP 5, Nautibus TP 6
  - groupe D: Nautibus TP 9, Nautibus TP10
  - groupe E: Nautibus TP11, Nautibus TP12

* Énoncé : [TP2-outils/README.md](TP2-outils/README.md)

## CM 3 (8/9/2021) : Éthique

* Vidéo : Vidéo : [<img src="https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/MEDIA200817132953478/preview.jpg" width="128" height="72" />](https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/?video=MEDIA200817132953478)

* Transparents : [10-ethics-slides.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/10-ethics-slides.pdf)
  (version imprimable : [10-ethics-handout.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/10-ethics-handout.pdf))

## TP 3 (7/9/2021) : Outillage (suite)

* Salles :
  - groupe A : Nautibus TP 1, Nautibus TP 2
  - groupe B : Nautibus TP 3, Nautibus TP 4
  - groupe C : Nautibus TP 5, Nautibus TP 6
  - groupe D : Nautibus TP 7, Nautibus TP 8
  - groupe E : Nautibus TP 9, Nautibus TP10

* Énoncé : continuer [TP2-outils/README.md](TP2-outils/README.md)

## CM 4 & 5 (9/9/2021) : Coding style, Design-patterns

### Design patterns

* Slides : [CM-patterns.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/https://perso.liris.cnrs.fr/lionel.medini/enseignement/M1IF01/CM-patterns.pdf)

* Vidéo du mardi 8/9 sur Youtube : [https://youtu.be/oal57dd73nY](https://youtu.be/oal57dd73nY)

* Vidéo du mercredi 9/9 sur Youtube : [https://youtu.be/9oV0xDSrXes](https://youtu.be/9oV0xDSrXes)

### Coding style en fin de CM4

* Vidéo : [<img src="https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/MEDIA200812151525896/preview.jpg" width="128" height="72" />](https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/?video=MEDIA200812151525896)

* Transparents : [03-coding-style-slides.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/03-coding-style-slides.pdf)
  (version imprimable : [03-coding-style-handout.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/03-coding-style-handout.pdf))

## TD 1 (10/9/2021): Design-patterns

* [TD1-design-patterns](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/TD1-patterns/TD-design-patterns.html)

## TP 4 (10/9/2021): Design patterns & refactoring

* [TP3-patterns/README.md](TP3-patterns/README.md) et de l'aide avec [MVC](TP3-patterns/mvc.md)

## CM 6 (16/9/2021) : Test

* Transparents de Sandrine Gouraud : à venir

* [Software Fail Watch, 5th
  edition](https://www.tricentis.com/wp-content/uploads/2019/01/Software-Fails-Watch-5th-edition.pdf)
  présenté pendant le cours.

## TP 5 (16/9/2021, 15h45): Design patterns & refactoring, suite

* Continuer avec : [TP3-patterns/README.md](TP3-patterns/README.md) et de l'aide avec [MVC](TP3-patterns/mvc.md)

## TP 6 (16/9/2021, 17h30): tests

* Énoncé : [TP4-tests/README.md](TP4-tests/README.md)

## CM 7 (6/10/2021) : Spécifications et cas d'utilisation

* Vidéo : [<img src="https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/MEDIA200909205129202/preview.jpg" width="128" height="72" />](https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/?video=MEDIA200909205129202)

* [05-UML-CU.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/05-UML-CU.pdf)

## CM 8 (7/10/2021): Métaprogrammation, introduction à l'agilité

### Métaprogrammation

* Vidéo : [<img src="https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/MEDIA200814143643906/preview.jpg" width="128" height="72" />](https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/?video=MEDIA200814143643906)

* Transparents [07-metaprogramming-slides.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/07-metaprogramming-slides.pdf)
  (version imprimable : [07-metaprogramming-handout.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/07-metaprogramming-handout.pdf))

### Introduction à l'Agilité

* Vidéo : [<img src="https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/MEDIA200814142723170/preview.jpg" width="128" height="72" />](https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/?video=MEDIA200814142723170)

* Transparents : [08-agilite-slides.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/08-agilite-slides.pdf)
  (version imprimable : [08-agilite-handout.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/08-agilite-handout.pdf))

## TP 7 (7/10/2021): tests

* Continuer avec : [TP4-tests/README.md](TP4-tests/README.md)

## CM 9 (14/10/2021) : Agilité (suite)

### Fin du cours sur l'agilité

* Vidéo : [<img src="https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/MEDIA200913140538862/preview.jpg" width="128" height="72" />](https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/?video=MEDIA200913140538862)

* Transparents : [08-agilite-slides.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/08-agilite-slides.pdf)
  (version imprimable : [08-agilite-handout.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/08-agilite-handout.pdf))

### Intervention de Levent Acar

* Vidéo : [<img src="https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/MEDIA200913145620567/preview.jpg" width="128" height="72" />](https://mediacenter.univ-lyon1.fr/videos/?video=MEDIA200913145620567)

## TD 2 (14/10/2021) : Cas d'utilisation et coding styles

* [TD2-uc-style/TD-usecase-et-style.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/TD2-uc-style/TD-usecase-et-style.pdf)
  (corrigé : [TD2-uc-style/TD-usecase-et-style-corrige.pdf](http://matthieu-moy.fr/cours/mif01/TD2-uc-style/TD-usecase-et-style-corrige.pdf))

## CM 10 (4/11/2021): Gestion de projet en entreprise

Intervention de Jonathan BENZAQUEN.

## TP 8 (4/11/2021) : fin du projet

Cette dernière séance devrait vous permettre de boucler votre projet, qui est à rendre quelques jours plus tard.

# How to use this repository

This repository contains course material and code skeletons. The
recommended way to use it is:

* Fork the project from
  https://forge.univ-lyon1.fr/matthieu.moy/mif01-2021 and make it private.
  
* Clone your fork and work in the fork.

To get updates from the teacher's repository, run once :

    git remote add moy https://forge.univ-lyon1.fr/matthieu.moy/mif01-2021.git

Then, each time you want to fetch updates, run :

    git pull moy master

This downloads and applies changes made by the teachers. You can keep
working as usual with your private repository. In summary:

    git pull            # get changes from your private fork (i.e. your co-worker)
    git push            # send changes to your private fork
    git pull moy master # get updates from teachers
